海康威視+ 商湯科技等28間 監控及人面辨識系統公司 被美國列入禁運黑名單

被美國商務部列黑名單 海康威視等28中國機構
2019-10-09 文字大小

1/2■中國商務部昨日公佈中方代表團名單。 新華社
美國商務部日前表示，將二十八個中國機構列入貿易黑名單，指他們涉嫌侵犯新疆維吾爾人的人權，以及對維吾爾人使用高科技監控的行為。海康威視高層認為，華府的決定將嚴重損害美國本土企業與其他業者的利益，呼籲美國政府本着公平、公正、無歧視的原則，重新進行審視。

美國商務部聲明表示，把二十八家中國科技公司和公安機關納入貿易黑名單內。當中包括市值達四百二十億美元的海康威視（HIKVISION）在內的上市公司、四間浙江、深圳、廈門等地公司與二十所國內公安機關。禁止有關企業未經美國政府批准，從美國公司購買零部件。原因是該公司與機構被指有參與在中國嚴厲對付新疆少數族裔的人權問題。商務部長羅斯表示，不會容忍任何打壓少數民族事件在中國發生。

對於海康威視被制裁並禁止在未經美國政府批准從美企買零部件。該公司的領導層指，美國政府的決定會嚴重損害美國本土企業與其他業者的利益，他們呼籲美方要以公平、公正、無歧視的原則，重新進行審視（這決定），將海康威視由實體制裁清單刪除。

支那人面識別+社會信用系統 受到極大打擊

美國出手 好過我地拉一千條智能燈柱

商湯基本上收皮
唔使再諗上市
亦冇晒零件

早前，美國商務部亦宣布制裁中國政府機構及企業，把20個中國公安機關及8間科技公司列入貿易管制黑名單，這批科技公司主要從事監控設備、人臉識別等人工智能技術(AI)，包括港產「獨角獸」商湯科技、正申請在港交所(00388)上市的曠視科技、深圳上市的海康威視(Hikvision)及科大訊飛等。美商務部稱，被列入實體清單(Entity List)的政府機關及公司，有份參與中國政府在新疆對維吾爾族及其他少數民族穆斯林的侵犯人權活動。

(信報)